\begin{question}[section=1,name={User requirements},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={20181108,20190207}]
	\begin{compactenum}
	\item Was sind user requirements?
	\item Wie können requirements dargestellt werden?
	\item Wie können user requirements kategorisiert werden?
	\item Wie sind die beiden Kategorisierungsmöglichkeiten verbunden
	\item Was ist der Unterschied zwischen User und Software requirements?
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
\begin{compactenum}
\item A condition or capacity needed by a user to solve a problem or achieve an objective.\\
Auch: Aussagen in natürlicher Sprache und Diagrammen über Funktionalität, die bereitgestellt werden soll, sowie Constraints.
\item Requirements können folgendermaßen kategorisiert werden:\\
	Möglichkeit 1:
	\begin{compactenum}
		\item User Reqirements
		\item Software Requirements
	\end{compactenum}
	Möglichkeit 2:
	\begin{compactenum}
		\item Envisoned scenarios (theoretische Nutzungsszenarien, wie \zB eine typische Interaktion zwischen einem Nutzer und einem System ausschaut und was dabei passiert)
		\item Functional requirements (Aussagen über die Funktion(en) des Systems)
		\item Quality requirements 
		\begin{compactenum}
			\item Constrains on System (Performance, Usability, Safety, usw.)
			\item Constrains on Process (Kosten, Programmiersprache, Time to Market, \etc)
		\end{compactenum}
	\end{compactenum}
\item Grundsätzlich gar nicht. Es gibt beispielsweise funktionale User requirements und funktionale Software Requirements. Man kann sie also unabhängig voneinander kombinieren \bzw treffen oft mehrere Eigenschaften auf ein Requirement zu. Man kann theoretisch auch noch beliebig weiter (feiner) kategorisieren.
\item User Requirements: siehe oben\\
Software Requirements: Detaillierte Beschreibungen von Softwarefunktionen und Constraints in möglichst strukturiertem Dokument, das definiert, was implementiert werden soll. Basis für Vertrag und für Software-Entwurf.\\
User Requirements sind also deutlich abstrakter als Software Requirements.
Es muss darauf geachtet werden, dass sie nicht mit Qualitätsanforderungen vermischt werden.
\end{compactenum}
\end{solution}
